擁有「神人級」超強資歷背景 35歲韓裔天才2024年做登月太空人

美國太空總署（NASA）日前宣布將於2024年執行新一次登月任務，其中一名預定首批登月的太空人Jonny Kim，曾為特種海軍部隊成員，其後攻讀數學學士課程、並於哈佛大學醫學院畢業，他擁有「神人級」超強資歷背景。
根據NASA網站介紹及哈佛大學校園報道，35歲的美籍韓裔的Jonny Kim，來自加州，已婚並育有兩名孩子。2002年高中畢業後，就加入美國海軍，通過訓練後加入海豹突擊隊第三隊，被派往伊拉克，擔任戰鬥醫務士、狙擊手、尖兵等職務，執行超過100場任務，還獲頒銀星、銅星勳章等榮譽。
"我需要找到自己的身份，對我來說，離開與我一起成長的人，離開舒適區去冒險，是我做過最好的決定。"
服役7年後，Jonny於2012年以第一名成績取得聖地亞哥大學數學學士學位，4年後又從哈佛大學醫學院取得醫學博士。
他憶述，驅使他讀醫的原因是，有一次2名戰友在任務中遭到槍擊，那時Jonny沒有醫學經驗，只能看著他流血，雖有醫療團隊為兩人急救，但最終兩人仍是死亡。
"那種無助的感覺令我非常深刻。"
Jonny那時意識到醫學界對他的呼召，決定修讀醫學課程，2012年入讀哈佛大學醫學院，並於2016年畢業，翌年成為美國麻省總醫院急診科住院醫生。
"2015年，NASA宣布成立「NASA Astronaut Group 22」太空人小組，共收到1萬8千多份報名申請，從中選出了12名精英，Jonny是其中一人。今年5月，NASA在社交平台宣布，Jonny可能成為2024年首批登上月球的太空人。
不少網民看過履歷後都感到驚訝，「試想想有天他遇上劫機，他可以自己幹掉恐怖份子、醫治傷者，還能自己把飛機開回家！」

0.75個連登仔左右
仲有進步空間

18歲同35歲個樣無變過咁

2024年就知月球有咩

痴撚線

當左兵咁耐仲有能力係大學讀數學

美國人就美國人，成日tag人地外表係咩族人做乜撚

是但一個成就 都已經夠打一世飛機

唔夠連登仔勁
韓國人J短

cls

睇死佢未試過香港個種濕凍

Kayla Barron

Kayla Barron has been selected by NASA to join the 2017 Astronaut Candidate Class. She will report for duty in August 2017. The Washington native graduated from the U.S. Naval Academy with a Bachelor’s degree in Systems Engineering. A Gates Cambridge Scholar, Barron earned a Master’s degree in Nuclear Engineering from the University of Cambridge.

Zena Cardman

Zena Cardman was selected by NASA to join the 2017 Astronaut Candidate Class. She reported for duty August 2017. The Virginia native completed a Bachelor of Science degree in Biology and Master of Science degree in Marine Sciences at The University of North Carolina, Chapel Hill. Her research has focused on microorganisms in subsurface environments, ranging from caves to deep sea sediments.

佢徒手遊出公海同鯊魚隻揪再講

連登仔：咁咋話？濕濕碎

真係

Raja Chari

Raja Chari was selected by NASA to join the 2017 Astronaut Candidate Class. He reported for duty August 2017. The Iowa native graduated from the U.S. Air Force Academy in 1999 with Bachelor’s degrees in Astronautical Engineering and Engineering Science. He continued on to earn a Master’s degree in Aeronautics and Astronautics from Massachusetts Institute of Technology and graduated from the U.S. Naval Test Pilot School.

以前唔知邊度睇有個係空軍飛行作戰小隊既少校
做過F-35試飛員

每一個都勁到CLS

特種海軍部隊成員，其後攻讀數學學士課程、並於哈佛大學醫學院畢業
然後去做太空人

美國發現oppa都有用過華人

屌你當兵仲要係Seal

叫連狗直接比個連登acc佢啦

韓國仔依家都開始有人整長條J
如果有留意就知
整到好大好長 不過好似唔識扯到好硬咁
利申非基

以前為左吸引兵源
海軍同空軍都有獎學金
即服役完供讀大學
有一大批冇錢又讀到書既服役
個計劃唔知取消左未

或者等其他巴打熟既講多啲

但博學既人通常都謙虛

留名等睇

入海軍唔係難
入特種部隊係有手有腳都收
入哈佛係低一級易行嘅路
醫學博士唔難拎

點解有人會咁成功 有人就咁失敗

2024 年老柴一條啦，登咩月呀

18歲有d似幣少

咪又係買唔到樓

好彩唔係住香港，恭喜曬先

Navy seal,黎
佢地訓練嗰個海灣好多鯊魚
話唔定真係隻揪過

送上去果班全部都係獨當一面嘅人才
由軍人 醫療背景 到地質專家 水資源專家
務求呢班人上到去可以完成唔同職責 最終目的就係建立月面前哨基地 為將來探索更遠既地方做準備

有幸見證人類踏入宇宙世紀嘅里程碑

正評係俾佢冇入廠執樣嘅

連登仔:
一睇就知父幹
老豆老母年年幾百萬dum落去栽培
未來會差得去邊

標準勁人做乜都叻

識唔識彈琴？
係嘅話就真係全能到仆街

登撚左先講啦

無囡囡…比你條j有幾長幾大咪又廢

出現了

努力人人都得
天份環境根本唔重要
佔一兩成度

肯定係基

韓國人響美國好受尊重架，search Roof Korean就知

呢啲韓仔先係真男人好無
嗰啲乜乜男團行埋一二邊
唔係話個個都要上到太空 但起碼唔係畫哂眼線 瘦到仆街成個女人咁

Cls background
文武全才

另外個0.25 係咪睇下有冇30CM

彈琴相比起上黎其實好撚低級

仲有世界第一嘅濕熱呢 你當連登仔流嫁

公平咩

認真
我一拳打到佢上太空

俾太高, 連登仔根本唔需要穿梭機火箭上太空

Johnny gat

屈機

是旦一個連登仔都做到 有幾難

做得太空人都係勁野
一係學歷屈機,一係軍人入面最top果堆

我記得有個meme 係拎佢黎整asian parents still disappointed

仲要做埋醫生

努力超人 出現

一生活得精彩無浪費過。

得4年香港應該仲做緊houseman

On9

你估係林作條矮仔咩

其實唔難

連登全部小學雞

韓仔 molamola

4年拎醫學博士呢個太誇張
應該係學位 個content farm譯錯可能性高d

35歲點做到咁多嘢

條女俾佢屌，一定勁開心

體能智力都升爆左

精英

執行超過100個任務仲要無穿無爛返黎

真
依D人係美國先出到頭

我仲坐緊係office

0.25 係因為未開account
比個榮譽會員佢

冇elon musk , 你係愛因斯坦都冇用，都係冇火箭上月球

火箭一個人整出黎?

呢啲人好應該大量繁殖

兒登仔:「唔識講香港話 , 扣分」

差啲咩？
係咪差未話所有女人係雞？

大家都有 24 小時
佢係士兵 醫生 太空人

想知連登仔今次仲有咩位入佢

唔係一個人整，但係elon musk 係唯一一個人會拎哂成副副身家出黎整火箭既人。 不如攞nasa 開發SLS 果一大筆錢 比spacex 開發BFR 仲實際。SLS 係nasa 級大白象工程

有老婆，兩個細路

全部女人要都幫佢生仔

上天係唔公平

lm

有巴打一齊去偷呢個oppa的精子

好似英國撚好buy呢類基因
有體動能力 有學習能力
會唔會遺傳真係好難講

無考過HKAL

企喺戰機前果張咁似key上去既?

呢啲人才先應該要係咁生仔

三隊啫未係海豹六隊

連登仔：考咗AL先同我讀野啦

得中國會唔buy

咁似seed第一個調整人

咁勁咩人會唔buy

之前有台灣人形容
佢搭飛機遇到劫機，可以一條友打死哂班恐怖分子，自己救返所有受傷乘客
再自己揸返架機去機場

繼續努力啦

無踢過英超... 唔敢挑戰自己...

可惜食煙

係太空 煙癮起咪要開門出去抖氣？

美國隊長

技能解鎖 9/10

佢係美國大 條J未必細 食D野都唔同

呢d 屈機設定 好似Gundam 入面個調整人
一定係基因工程整出黎

碎料要睇埋賓州幾長先知有無資格做連登仔

唔好話，唔知軍人係咪特別得閒，我識幾個教授都係當當下兵讀到上碩之後轉去讀書

做到海豹已經勁啦

有邊個軍人唔食煙

25歲如果係香港醫科9成唔收？

完全體連登仔係點
想g

係香港咪又係買唔到樓

其實做太空人有咩要求？
學歷當然要有，但都唔洗要最top掛？
體能當然要有，但都唔洗好勁姐？

相反，萬一飛上天個陣支火箭發生咩事，咁就犠牲左個大好人材

呢啲咪真係精英軍人囉

之前成班傻仔打飛機話太陽後裔嗰班身材先係軍人體格

竟然攞海豹突擊隊同一班谷奶粉打針嘅人比

咁就晒左個人才 死煙剷

Roses are red
Violets are blue
There must be an Asian
Better than you

神係唔會老

應該要日日搵啲女比佢中出
留返低啲優良基因

佢d前隊友見到唔知點諗，條友咁勁

希望韓國人唔好話佢係韓國人
之前有韓裔美國人被歧視班韓國人話佢唔係韓國人

呢啲人自制力一定好強 話唔食就唔食啦

好勁

可能想試下克服埋癌細胞

太空基地最理想團隊的combination 應該係點？

1. 軍人 體力最好 + 醫生 可醫人
2. 物理學家
3. 生物學家 做研究
4. 戰機機師？
5. 工程師 做維修？

仲有無？

加多個bear grylls 好似都無用？太空無蟲食？最多有咩事可以鼓勵大家飲尿

Oppa

對眼咁細
眼界咁闊

當完兵讀大學唔奇
中學畢業當兵7年仲讀得掂大學數好撚癲

美劇咁

test pilot/astronaut一向都係高風險職業，我相信佢入職前已有心理準備

搵咩位入佢好

仲係差少少

文武雙全重要咁都未死

留名等睇其實唔難

條J短極都有老婆同生咗2件

阿johnny 直頭屈哂佢d同事機

咁先前又話賭王個仔mit金融碩士畢業已經係天才 即係點 兩個天才有咩分別

一個係投胎天才

體能野 講錢都冇用

點算
我搵唔到位入佢
心理好唔平衡

呢啲韓仔就正啦韓星收皮

有無樓？

試想想有天他遇上劫機，他可以自己幹掉恐怖份子、醫治傷者，還能自己把飛機開回家！

連登仔：其實唔難

繼續吹.jpg

對住#1翻譯

好想比佢同佢成班兄弟輪

柯南

痴撚線，係咪小說人物嚟架

韓國人J短，上天咁公平，佢條J一定唔超過1納米

勁

盲生

食煙影響夜視能力同集中力仲有手震, 全部係狙擊手大忌。係兒登仔眼中佢絕對係無腦弱智煙剷。

唔係日本人 負評

你試下由細到大有班精英教育團隊教你讀書 個老母每年捐錢去mit幫你日後鋪路入mit 你都可以mit first hon畢業
但呢條友勁係勁在肯離開comfort zone 樣樣野都top class先變態 讀書勁大有人在 佢做到可能係因為天資聰敏
體能勁亦係同樣道理 但反映到佢自制能力同耐力都係數一數二地強 呢種咁完美既人去邊搵

醫生同士兵混合體
好撚癲

屌你 樓上吹水 你真心膠同人學術研究

CLS

冇first hon，美國唔用honour class system
你想講gpa 4.0?

美國買樓其實唔難，你估香港咩
同埋佢做醫生人工都唔少喇

文武全才

廢話
唔係勁野唔通揾個廢柴上太空

佢係美國人

係
希望韓國人唔好抽水

頭三樣我唔知，但MD就好似MBBS咁係個醫科學位，叫doctor係因為佢地要有bachelor degree先可以apply。有好高GPA requirement之外，仲要睇你extracurricular，唔同香港班中學雞死讀書就做到醫生

幾肯定佢係外星人扮人類

韓裔男人天性當女人係工人
所以唔計

事實係叻人做咩都係叻

35歲已經做曬正常人都做唔到嘅嘢

如果我係李嘉誠個仔......

肯定會日日幫佢含撚

我唔理 無樓非人也

獅子山精神

三十五年入面已經完成咗好多想做嘅嘢
信念同意志力真係好強

香港都大把男嘅瘦過女人
火柴人香港都多
會打扮都好過有啲男人唔理打扮
講緊可能儀容都未執好 不修邊幅

英制係bachelor MBBS
美制係MD 要本身有bachelor degree (various background)先可以apply
正常係4年
NYU好似最快3年grad到

Kpop仔個個做gym都叫瘦

但個膊都橫過連登仔

成日見到呢d reply 就好尷尬

仲勁過美國漫畫超級英雄嘅人物設定背景

賭王個仔唔會加入特種部隊重要上戰場

佢應該好撚快就會死

舊同事

你同content farm一樣level

美制MD係graduate education program，叫博士但唔同做research出thesis嗰種，一般都四年，近香港嘅NUS就有開四年制MD。

唔夠山齊士全能

又去月球做咩？
去左咁多次仲去係咪有咩新目的？

爆機了

唔係呀
三隊係普通seal
六隊係再高一級=devgru =team six

香港人成日將英制果套apply落全世界。

現今仲開Undergraduate medical degree根本就唔合理。尤其喺香港，得18歲好多野都未ready（心理質素/待人處事/思想成熟程度etc.），又未必清楚自己係咪應付到medical school。

美制讀完MD出黎都26歲，實習完都28-29歲，心智上已經ready。而且有個bachelor保底，唔想讀醫/做醫生都有後路。

LLB vs JD同理，香港唔應該繼續開LLB programme

啱呀, 想去屌柒呀嫦娥, 然後燒左佢隻兔仔嚟食, 仲可以順便隊冧埋啲Decepticon添

我港大1st hon fg 50k都未出聲

你地睇下nasa 成team 太空人, 其實都好勁

Kayla Barron, 美國海軍學院系統工程學士，劍橋大核工碩士，劍橋獎學金獲得者，美國第一批潛艇任務女兵。

Zena Cardman，北卡大學生物學學士與海洋科學碩士，美國國家科學基金會研究員，在南極做過研究。非軍職。

Raja Chari，美國空軍上校，空軍學院空氣動力學學士，MIT航空與太空碩士，F15/F-16/F-35飛行員。，加州愛德華空軍基地F35測試部隊指揮官。

Matthew Dominick，美國海軍中校，聖地牙哥大學電氣工程學士，海軍研究學院系統工程碩士，美國雷根號航空母艦美軍第115攻擊戰鬥機中隊指揮官

Bob Hines，NASA試飛員，波士頓大學航天航空工程學士，阿拉巴馬大學碩士，之前曾是美國空軍，F15-C跟F15-E測試員。在中東服役，在他的職業生涯中，他執行過76次戰鬥任務，駕駛過41架飛機，飛行時間超過3500小時

Warren "Woody" Hoburg。MIT航空學系助理教授，加州柏克萊大學電氣與計算機工程雙博士，非軍職，責任私人飛機飛行員，負責荒野搜救。入選前是MT的助理教授以及波音公司的研發工程師。

Robb Kulin，丹佛大學機械工程學士，加州大學聖地牙哥分校材料科學碩士學位和工程博士學位，空軍試飛員，曾在阿拉斯加從事職業捕魚工作，後來去南極鑽冰，原SpaceX可靠性部門資深經理。（已經自願退出太空人訓練, 1968年以來第一個放棄者。原因是他覺得當太空人前景渺茫，於是加入康乃爾大學當助理教授以及研究助理)

Jasmin Moghbeli, 一名伊朗裔美國海軍陸戰隊試飛員，也是2017屆美國宇航局宇航員候選人。她畢業於麻省
理工學院、海軍研究院和美國海軍試飛員學校，擁有超過1600小時的飛行時間和150次戰鬥任務。

Jessica Watkins，史丹佛大學地理與環境科學學士，UCLA地理學博士，好奇號火星探測車開發人員之一。史丹佛大學橄欖球校隊，加州理工博士後研究，以及學校的女籃助理教練

GI Bill 呀，有左75年歷史啦

咁多女人？會唔會又比屌做宣傳女權嫁？